\newcommand{\sprache}{de}

\documentclass{uebung}

\begin{document}

\maketitle{12}


\begin{aufgabe}[5 Punkte + Bonus]{Komposition stetiger Funktoren}
\begin{teilaufgaben}
  \item
  Zeige, dass die Komposition
  von stetigen, klein definierbaren Funktoren wieder stetig ist.

  \item
  (Bonus)
  Zeige, dass die Komposition beliebiger stetiger Funktoren
  nicht unbedingt stetig sein muss.
\end{teilaufgaben}
\end{aufgabe}

\begin{aufgabe}[5 Punkte]
  {Freie abelsche Gruppen bilden ist nicht stetig}
Sei $F : \Set \to \Ab$ der Funktor,
der jeder Menge die freie abelsche Gruppe über ihr zuordnet.
Zeige, dass $F$ kostetig, aber nicht stetig ist.
\end{aufgabe}

\begin{aufgabe}[5 Punkte]
  {Stetigkeit mit Produkten und Differenzkernen}
Sei $C$ eine vollständige Kategorie
und $F : C \to D$ ein Funktor,
der alle kleinen Produkte und Differenzkerne bewahrt.
Zeige, dass $F$ dann schon stetig ist.
\end{aufgabe}

\begin{aufgabe}[5 Punkte]{Bewahrung von Limiten als Isomorphismus}
Seien $F : I \to C$ und $H : C \to D$ Funktoren
und seien Limiten von $F$ und von $H \circ F$ gegeben.
Zeige, dass $H$ den Limes von $F$ genau dann bewahrt,
wenn der kanonische Morphismus $H(\lim F) \to \lim (H \circ F)$
ein Isomorphisms ist.
\end{aufgabe}

\begin{aufgabe}[5 Punkte]
  {Dualraumfunktor hat keinen Rechtsadjungierten}
Set $D : \op{\Vect_k} \to \Vect_k$ der Dualraumfunktor,
für den gilt $\op{D} \dashv D$.
Zeige, dass $D$ keinen Rechtsadjungierten besitzt,
also insbesondere nicht $D \dashv \op{D}$ gilt.
\end{aufgabe}

\begin{aufgabe}[5 Punkte]
  {$\op{\Set}$ ist nicht kartesisch abgeschlossen}
Zeige, dass $\op{\Set}$ nicht kartesisch abgeschlossen ist.
\end{aufgabe}

\begin{aufgabe}[5 Punkte]{Limiten in einer Kommakategorie}
Sei $A$ eine vollständige Kategorie,
$G : A \to X$ ein stetiger Funktor
und $x \in \Ob X$.
Zeige, dass die Projektion $Q : (x \downarrow G) \to A$
alle kleinen Limiten erzeugt.
\end{aufgabe}

\end{document}
